<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN"
  "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">
<html xmlns:stl="http://xml.itools.org/namespaces/stl" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <head><meta http-equiv="Content-Type" content="application/xhtml+xml; charset=utf-8"/>
   <title>Aide</title>
    
    <link type="text/css" rel="stylesheet" href="/ui/scrib/main.css"/>

  </head>
<body id="body">

<p align="right"><a href=";help0">Sommaire</a></p>
<h2>SERVICES OFFERTS PAR LA BIBLIOTHEQUE</h2>


<h4>Services aux usagers (H.1/2) </h4>
<dl class="description">
<dt>
<ul>
<li><u>Services pour les handicapés</u> (H15): sur les infrastructures (rampes d'accès ; ouverture automatique ; bornes auditives , tactiles ) ; sur les collections (documents adaptés, par exemple, livre en braille ou visionneuse); sur les services (ateliers pédagogiques, visites, documentations adaptés, prêt de matériel, accueil de groupes).</li>
<li><u>Prêt Inter Bibliothèques</u> (H16 à H20): ne pas compter les échanges à l'intérieur d'un réseau intercommunal ou avec la BDP.</li>
</ul>
</dt>
</dl>

<h4>Services à distance (H.3)</h4>
<dl class="description">
<dt>
<ul>
<li><u>La bibliothèque a-t-elle un site Web ? </u>(H31):  répondez par l'affirmative alors même que le site, s'il n'est pas dédié exclusivement à la bibliothèque, ne contient que quelques pages la concernant.</li>
<li><u>Les sessions internet </u>(H38): c'est à dire l'accès d'un usager à internet par le biais d'une station de travail, et une connexion effectuée à une base de données ou à un catalogue interrogeable  en ligne par le public.
On intégrera dans ces sessions les visites virtuelles, c'est à dire les recherches faites par un usager anonyme sur le site Web de la bibliothèque.
On pourra se référer sur cette question au rapport technique de l'ISO (International Standard Organization), indicateurs de performance pour les services électroniques des bibliothèques, consultable à l'AFNOR.
H39 : on entend par procédés techniques adaptés le respect des normes internationales d'accessibilité des sites (www.accessiweb.org).
</li>

</ul>
</dt>
</dl>

<h4>Services aux collectivités (H.4/5) </h4>
<dl class="description">
<dt>Cette rubrique concerne les établissements qui sont dépositaires de prêts de longue durée. Elle ne concerne pas les établissements ou les classes qui viennent chercher des documents à la bibliothèque pour une durée normale et qui sont recensés à la rubrique Inscrits (ligne G31 et G32).
<ul>
<li><u>Dépôts dans les collectivités desservies</u> : on ne compte pas les classes, mais les écoles, et uniquement s'il s'agit de prêts de longue durée.</li>
<li><u>Nombre de documents déposés</u> : les documents comptabilisés dans cette rubrique ne devraient pas être comptabilisés avec les prêts.</li>
<li><u>Hôpitaux </u>(H56): hôpitaux, centres de soins (cliniques, dispensaires, etc.)</li>
</ul>

</dt>
</dl>

</body>
</html>

