<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Strict//EN"
 "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-strict.dtd">
<html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"
      xmlns:stl="http://www.hforge.org/xml-namespaces/stl">

  <head>
    <title>Aide</title>
    <meta http-equiv="Content-Type" content="application/xhtml+xml; charset=utf-8"/>
    <link type="text/css" rel="stylesheet" href="main.css"/>
    <link type="text/css" rel="stylesheet" href="content.css"/>
    <link type="text/css" rel="stylesheet" href="form.css"/>

  </head>
<body>

<b>Bonjour,
<br/><br/>
Comme chaque année vous avez à remplir le questionnaire national d'activité de votre bibliothèque. Si les éléments à renseigner sont quasiment identiques à ceux de 2007, les modalités d'accès ont quelque peu évolué.
Merci de prendre connaissance des éléments d'information suivants, propres nous l'espérons, à bien vous guider.
</b>
<br/>
<h3>Philosophie générale</h3>

<dl class="description">
<dt>Cette application permet de remplir votre rapport annuel par l'intermédiaire d'un formulaire. Pour plus de commodité, celui-ci a été séquencé en différents chapitres (Identité, Finances, Locaux,...) auxquels vous pouvez accéder au moyen d'un onglet Rapport bibliothèques. Il s'agit donc de remplir l'ensemble de ces chapitres et d'activer un certain nombre de contrôles et d'alertes permettant de vérifier les erreurs et les incohérences éventuelles de votre saisie. Quand celles-ci sont toutes levées, vous pouvez alors envoyer votre rapport à la Direction du livre et de la lecture qui le validera définitivement.  </dt>
</dl>

<h3>Comment procéder ?</h3>
<h4>Cliquer sur  <img  height="16" width="16" src="/ui/icons/16x16/lock.png" alt=""></img>
<b>Accéder à votre rapport</b> </h4> 
<dl class="description">
<dt>Entrer votre nom et votre mot de passe</dt>
</dl>
<h4>Cliquer sur l'onglet <b>Renseignez votre rapport</b>.</h4>
<dl class="description">
<dt><font color="#800000">Remarque importante : vous n'êtes pas obligé de remplir tout le rapport en une seule fois. Dans la mesure où vous avez enregistré la saisie de chaque partie, vous retrouverez lors d'une session ultérieure le formulaire tel que l'avez laissé.</font></dt>
</dl>
<h4>Cliquer successivement sur les chapitres de l'onglet (de Identité à Commentaires), </h4>
<dl class="description">
<dt><ul>
<li>Vous disposez, dans la plupart des chapitres du questionnaire d'une aide contextuelle marquée <i> voir l'aide sur cette page </i> . Cette aide affiche la partie de la notice explicative relative à la page en cours de renseignement </li>
<li>Remplir toutes les cases (excepté sur le chapitre Identité,Annexes,EPCI). Quand la rubrique est de type numérique, indiquer <b>NC</b> (non comptabilisé) en majuscule  lorsqu'une donnée n'est pas connue, indiquer <b>0 </b>lorsque la donnée est égale à 0.</li>
<li>Cliquer sur le bouton  Enregistrer ou sur la touche « Entrée » de votre clavier pour sauvegarder la saisie de l'onglet en cours. <font color="#800000">Attention : avant de passer à l'onglet suivant n'oubliez pas d'enregistrer, à défaut toutes les informations de l'onglet seront perdues.</font></li>
<li>En haut de votre page apparaît éventuellement  la liste des rubriques mal ou non renseignées. Les numéros des rubriques mises en cause sont encadrés. </li>
<li>Corriger jusqu'à ce que le message « <font color="#800000">Page Enregistrée</font> » apparaisse.</li>
<li>Vous pouvez alors cliquer sur l'onglet  Contrôle de la saisie  qui vous indique chapitre par chapitre si les contrôles effectués sont corrects. </li>
</ul>
</dt>
</dl>

<h4>Quand l'ensemble des chapitres est rempli,</h4>
<dl class="description">
<dt><ul>
<li>Cliquer sur l'onglet <b>Contrôlez votre saisie</b> </li>
<li>Détecter les contrôles qui sont à <font color="#800000">NON </font> et procéder aux corrections voulues. Par exemple, si dans la liste des contrôles vous avez
<table border="1">
<tr>
<td>A16 [5] == A11 + A12 + A13 + A14 + A15 [25] </td>
<td><font color="#800000">NON</font> </td>
</tr>
</table>
cela signifie que la rubrique A16 contient le chiffre <b>5</b> et que la somme calculée correspondante est <b>25.</b>
</li>
<li>Vérifier que les calculs faits dans la liste des alertes donnent des résultats vraisemblables. Par exemple, si l'alerte E61X/E11X = prix moyen d'un livre donne 1000, c'est qu'il y a vraisemblablement une erreur sur le nombre de livres achetés (E11X) soit sur le montant des achats de livres (E61X)</li>
<li>Vérifier que la liste des valeurs incorrectes est vide.</li>
<li>Quand tous les contrôles sont à <font color="#0000ff">OUI</font> cliquer alors sur le bouton "Envoyer le formulaire"</li>
<li>La Direction du livre et de la lecture est alors informée par couriel que vous avez terminé et validé votre rapport.</li>
</ul></dt>
</dl>
<h4> Imprimer votre rapport </h4>
<dl class="description">
<dt> Vous pouvez soit, imprimer chaque chapitre de votre rapport en cliquant sur le bouton "Imprimer" présent en haut à droite de chaque chapitre correspondant,
soit cliquer sur l'onglet <b>Imprimez votre rapport</b> pour imprimer l'ensemble du rapport</dt>
<dt> Quelques conseils : </dt>
<dt><ul>
<li> Sous Firefox/Mozilla : avant d'imprimer, cocher l'option "Imprimer le fond de page" et "Adapter à la taille de la page" dans "Mise en page" </li>
<li> Sous Internet Explorer : avant d'imprimer, paramétrer votre navigateur : Outils, Options Internet, Onglet Avancé, cocher "Imprimer les couleurs et les images d'arrière-plan". Réduire les marges. </li>
</ul>
</dt>
</dl>

<h4>Enregistrer et traiter vos données</h4>
<dl class="description">
<dt>Nous vous conseillons, une fois votre formulaire rempli et adressé, de procéder à un enregistrement local - comme un quelconque document bureautique. Ceci vous permettra en cas de diffusion ultérieure ou d'erreur à rectifier de disposer d'un document intègre.
Par ailleurs, SCRIB vous offre la possibilité d'exporter les données que vous venez de renseigner sur vos propres applications bureautiques. Pour cela il vous suffit de cliquer sur l'onglet <b>Exportez chez vous votre rapport</b> et d'activer le bouton "exporter en format csv", puis de vous laisser guider et de suivre les procédures classiques d'enregistrement.
Vous obtiendrez alors un résultat semblable à une feuille de calcul d'un tableur ordinaire qui vous permettra de procéder aux calculs offerts part ce type d'applicatifs.
</dt>
</dl>
</body>
</html>
