<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN"
  "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">
<html xmlns:stl="http://xml.itools.org/namespaces/stl" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <head><meta http-equiv="Content-Type" content="application/xhtml+xml; charset=utf-8"/>
   <title>Aide</title>
    
    <link type="text/css" rel="stylesheet" href="/ui/scrib/main.css"/>
  </head>
<body id="body">


<p align="right"><a href=";help0">Sommaire</a></p>
<h2>COLLECTIONS </h2>

Il s'agit du nombre de documents entrés dans les collections de la bibliothèque. Ne pas inclure les documents déposés par les bibliothèques départementales de prêt.
Pour les unités matérielles composées d'un assemblage de documents aux supports différents (enregistrement sonore + livre), il convient de déterminer l'élément principal et le verser au compte de l'un ou l'autre support. En revanche, pour les livres simplement accompagnés de matériels sonores conçus comme des " bonus " (cassettes audio, disques compacts audio, cédéroms), c'est le livre qui prime lorsqu'il peut être vendu sans accompagnement sonore. Ces documents avec matériel d'accompagnement sonore ne sont donc pas à compter avec les phonogrammes.


<h4>Phonogrammes (D17)  </h4>
<dl class="description">
<dt>les livres cassettes et les méthodes de langue peuvent être comptés dans les phonogrammes ainsi que les DVD Audio et/ou Super Audio CD.</dt>
</dl>

<h4>Cédéroms (D18)  </h4>
<dl class="description">
<dt>inclut tous les disques optiques numériques exceptés les CD audio qui font partie des phonogrammes,  les CD vidéo et DVD qui font partie des vidéogrammes.</dt>
<dt>Compter les unités matérielles, par unité de présentation. L'unité de présentation peut être un boîtier contenant plusieurs disques.</dt>
</dl>

<h4>Partitions (D20) </h4>
<dl class="description">
<dt>il convient de compter les documents de musique imprimée reliés en tant qu'unités matérielles, et d'inclure dans le comptage les documents non reliés comme si ils étaient reliés. Selon les cas, il y a lieu de compter les boîtes ou les chemises contenant des unités distinctes.</dt>
</dl>

<h4>Documents graphiques (hors cartes et plans) (D21) </h4>
<dl class="description">
<dt>les estampes, les reproductions artistiques, les affiches, les esquisses, les dessins techniques, les photos, les microformes, cartes postales et diapositives sont incluses dans les documents graphiques. Sont exclus les documents graphiques sous forme de recueil, en microforme ou sous forme audiovisuelle ou électronique. Les documents graphiques sous forme audiovisuelle sont à classer dans les cédéroms ou dans les vidéogrammes.</dt>
</dl>

<h4>Autres (D22) </h4>
<dl class="description">
<dt>document ou objet non électronique autre qu'un livre, une publication en série, un manuscrit, un document de musique imprimée, une microforme, un document cartographique, un document audiovisuel, un document graphique, un brevet. Cela inclut les documents tels que les dioramas et autres documents en trois dimensions, les jeux, les jouets, etc. Les documents en braille sont comptabilisés en tant que documents imprimés.</dt>
<dt>Il convient de compter par unités de manutention. Là où les pièces sont normalement rangées, mises en circulation et utilisées par séries, boîtes ou chemises, c'est l'unité de manutention qui sera comptée, par exemple boîtes d'étiquettes, chemises ou albums de timbres, albums de photos, etc. </dt>
<dt>On doit normalement compter les pièces cataloguées séparément comme des unités distinctes.</dt>
</dl>

<h4>Documents numériques (D23) </h4>
<dl class="description">
<dt> (anciennement : " documents stockés sur ordinateur local ") unité documentaire qui a été numérisée par la bibliothèque ou acquise sous forme numérique. Cela comprend les livres électroniques, les brevets électroniques, les documents audiovisuels en réseau et tout autre document numérique, par exemple les rapports, les documents cartographiques et musicaux, etc. Les bases de données et les  périodiques électroniques sont exclus.
</dt>
<dt>Mode de comptage : à défaut du nombre de notices, on comptera le nombre de vues.</dt>
</dl>


<h4>Bases de données (D24)</h4>
<dl class="description">
<dt>exclure la base informatisée de la bibliothèque. Les bases de données soumises à licence sont comptabilisées à l'unité. Ces bases de données peuvent être bibliographiques (collection de références bibliographiques) ou de texte intégral (collection de textes originaux). On comptabilisera les bases de données qui contiennent une information descriptive ou des données numériques, par exemple les annuaires, encyclopédies, dictionnaires, tableaux statistiques et données chiffrées. On comptabilisera également les catalogues de bibliothèques acquis comme base de données.
</dt>
<dt>Pour information, <u>les documents multimédias</u> sont comptabilisés en fonction de leurs principales caractéristiques ou objectifs, par exemple, en tant que base de données, périodique électronique ou document numérique.
</dt>
</dl>

<h4>Documents adaptés et livres en gros caractères (D26 et D27)</h4>
<dl class="description">
<dt>Les documents en gros caractères sont traités séparément des documents adaptés aux personnes handicapées. Ce type d'édition bénéficie en effet d'une bonne diffusion commerciale et son usage n'est pas systématiquement le fait des personnes handicapées.
Les documents adaptés regroupent, par exemple : livres en braille, livres tactiles, livres sonores, multisupports, multimédia.</dt>
</dl>

<h4>Documents patrimoniaux (D.3)  </h4>
<dl class="description">
<dt>documents anciens (19ème siècle compris), rares ou précieux, soumis à des conditions particulières de conservation. A défaut d'un chiffre précis pour les imprimés, compter 30 volumes / mètre linéaire. Pour compter les périodiques (D4), procéder comme pour les non-patrimoniaux. Pour les manuscrits on favorisera un comptage par cotes.
</dt>
</dl>

<br/>

</body>
</html>

