<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN"
  "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">
<html xmlns:stl="http://xml.itools.org/namespaces/stl" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <head><meta http-equiv="Content-Type" content="application/xhtml+xml; charset=utf-8"/>
   <title>Aide</title>
    
    <link type="text/css" rel="stylesheet" href="/ui/scrib/main.css"/>

  </head>
<body id="body">


<p align="right"><a href=";help0">Sommaire</a></p>
<h2>ACQUISITIONS ET ELIMINATIONS DE L'ANNEE </h2>


<h4>Phonogrammes et vidéogrammes (E12 et E13) </h4>
<dl class="description">
<dt> Compter les unités matérielles par unité de présentation.</dt>
</dl>

<h4>Cédéroms (E14) </h4>
<dl class="description">
<dt>N'inclut ni les CD audio qui font partie des phonogrammes ni les CD vidéo et DVD qui font partie des vidéogrammes, ni les cédéroms de périodiques. Inclut tous les autres disques optiques numériques multimédias ou texte.</dt>
<dt> Pour les cédéroms multimédias, compter les unités matérielles par unité de présentation.</dt>
</dl>

<h4>Périodiques acquis (E.5) </h4>
<dl class="description">
<dt><ul>
<li>Les périodiques reçus dans le cadre du dépôt légal imprimeur sont à intégrer dans les abonnements. Compter les abonnements professionnels dans les abonnements en cours pour adultes.</li>
<li>Les périodiques sur cédérom déjà inclus dans les cédéroms aux lignes E14, E24 et E35, sont reprécisés ici, par titre, afin de permettre un bilan des périodiques.</li>
<li>Les abonnements à des cédéroms de bases de données ou à des services en ligne tels que ELECTRE, BN-OPALE... ne sont pas comptabilisés avec les périodiques.</li>
<li>Les périodiques électroniques en ligne : compter les titres pour lesquels la bibliothèque a acquis des droits d'accès, à l'exclusion des liens avec d'autres sites ou des titres gratuits. Les différents titres regroupés sous un même serveur peuvent être comptés ici.</li>
</ul>
</dt>
</dl>

<h4>Dépenses d'acquisition (E.6/7) </h4>
<dl class="description">
<dt>Une acquisition comprend la sélection délibérée d'un document, l'obtention des droits d'accès et son inclusion dans le catalogue.</dt>
<dt><ul>
<li><u>Cédéroms</u> (E64): compter les cédéroms et autres disques optiques numériques multimédias, textes, documents de références, à l'exception des cédéroms de périodiques qui seront comptés avec les périodiques et des CD audio, CD vidéo, DVD audio et/ou super audio CD et DVD qui seront comptés avec les phonogrammes ou les vidéogrammes.</li>
<li><u>Autres documents </u>(E65) : pour les bases de données, compter le coût des abonnements à des serveurs de bases de données (coût annuel ou forfait) et celui des abonnements à des périodiques électroniques en ligne.
</li>

</ul>
</dt>
</dl>

</body>
</html>

