<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Strict//EN"
 "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-strict.dtd">
<html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"
      xmlns:stl="http://www.hforge.org/xml-namespaces/stl">

  <head>
    <title>Aide</title>
    <meta http-equiv="Content-Type" content="application/xhtml+xml; charset=utf-8"/>
    <link type="text/css" rel="stylesheet" href="/ui/scrib/main.css"/>
  </head>

<body id="body">

<p style="text-align:right"><a href=";help0">Sommaire</a></p>
<h2> ELEMENTS FINANCIERS</h2>
<h4>Dépenses de fonctionnement propres à la bibliothèque (A.1)</h4>
<dl class="description">
<dt><ul>
<li><u>Pour le personnel (salaires et charges) </u> (A11): intégrer tout le personnel de la bibliothèque, y compris le personnel de service. Ne pas compter les salaires des conservateurs d'Etat dans les bibliothèques municipales classées, qui seront ajoutés par le ministère. Ne pas déduire les remboursements de l'Etat des emplois subventionnés (Contrat d'accompagnement dans l'emploi, Contrat d'avenir...). Ne pas compter les salaires des personnels en arrêt de longue durée.</li>
<li><u>Pour les acquisitions de tous les documents</u> (A12): Considérer le budget dépensé (non seulement voté),  ainsi que toute subvention dépensée (crédits du CNL inclus). Inclure les droits d'accès à des documents électroniques en ligne. Inclure les documents achetés sur un budget d'investissement. </li>
<li><u> Pour l'animation</u> (A15): mais aussi, location d'exposition, contrats de fournitures de service. Pour les animations à financeurs multiples dégager les dépenses propres à la bibliothèque</li>
</ul>
</dt>
</dl>

<h4>Dépenses d'investissement propres à la bibliothèque (A.2)</h4>
<dl class="description">
<dt><ul>
<li><u> Pour le bâtiment </u>(A21): inclure les dépenses des bureaux d'étude ou toutes prestations intellectuelles afférentes</li>
<li><u>Pour les acquisitions de tous documents</u> (A24) : ceci concerne les dépenses d'acquisitions documentaires relevant soit de la constitution initiale d'un fonds, soit de la nature patrimoniale des documents.

</li></ul></dt>
</dl>

<h4>Recettes propres à la bibliothèque (A.3)</h4>
<dl class="description">
<dt><ul>
<li><u> Montant total des droits d'inscription </u> (A31): ne pas porter  les autres recettes
</li>
<li><u>Subventions </u> (A32 et A33) : pour le fonctionnement et l'investissement, aides du Centre national du Livre, concours particulier de la dotation générale de décentralisation en faveur des bibliothèques municipales, subventions des autres collectivités locales, ...
</li>
<li><u> Autres</u> (A34): consultations internet payantes, ventes de produits, pénalités de retard, remboursements de documents ...</li>
</ul>
</dt>
</dl>
<br/>
</body>
</html>

